%%% Header und Footer %%%

\lhead{\includegraphics[scale=0.15]{HTL16-Logo.png}}
\chead{\footnotesize{H\"OHERE TECHNISCHE BUNDESLEHRANSTALT Wien 16\\
Abteilung für Informationstechnologie\\
 Ausbildungsschwerpunkt Netzwerktechnik}}
\rhead{\includegraphics[scale=0.3]{HTL-Logo.png}}

\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}

%\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} 


\title{DIPLOMARBEIT}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\pagenumbering{roman}

\maketitle

\begin{center}
Gesamtprojekt

\begin{Large}
Titel der Diplomarbeit  % **************                     
\end{Large}    
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\textbf{Aufgabenstellung Teammitglied1} &  \\ % **************
Teammitglied1 & Betreuer: Betreuer1\\% **************
  &  \\
\textbf{Aufgabenstellung Teammitglied2} &  \\ % **************
Teammitglied2 & Betreuer: Betreuer2\\% **************
  &  \\
\textbf{Aufgabenstellung Teammitglied3} &  \\ % **************
Teammitglied3 & Betreuer: Betreuer3\\% **************
  &  
\end{tabular}
\end{center}

Ausgef\"uhrt im Schuljahr 2018/19

\vspace{5cm}

\bigskip

Abgabevermerk:

\bigskip

Datum: ***** \hspace{7cm}\"ubernommen von: 

\newpage

% \fancyhead{}          % Falls der Header auf den restlichen Seiten anders sein soll 
% \lhead{\includegraphics[scale=0.15]{HTL16-Logo.png}}
% \chead{\footnotesize{H\"OHERE TECHNISCHE BUNDESLEHRANSTALT Wien 16\\
% Abteilung für Informationstechnologie\\
%  Ausbildungsschwerpunkt Netzwerktechnik}}

\lfoot{}
\cfoot{- \thepage ~-}
\rfoot{}


\section*{EIDESSTAATLICHE ERKLÄRUNG}\addcontentsline{toc}{section}{Eidesstaatliche Erkl\"arung}



Ich erkläre an Eides statt, dass ich die vorliegende Diplomarbeit selbständig und ohne
fremde Hilfe verfasst, andere als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel nicht benutzt
und die den benutzten Quellen wörtlich und inhaltlich entnommenen Stellen als solche
erkenntlich gemacht habe.


\vspace{3cm}

\noindent
**Ort**, am TT.MM.JJJJ  \hspace{7cm}
  Verfasser / Verfasserinnen:


% eigenhändige Unterschriften aller Teammitglieder: 

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
\begin{tabular}{ c}
   \rule{0.4\textwidth}{0.4pt} \\ 
   Person1 \\                       % ********************************************************
   \\
   \rule{0.4\textwidth}{0.4pt}\\
   Person2 \\                       % ********************************************************
   \\
   \rule{0.4\textwidth}{0.4pt}\\
   Person 3  \\                      % ********************************************************
\end{tabular} 

\end{flushright}

\section*{KURZFASSUNG}\addcontentsline{toc}{section}{Kurzfassung}

% ********************************
% Hier soll die Kurzfassung stehen

\clearpage
\section*{ABSTRACT}\addcontentsline{toc}{section}{Abstract}

% ********************************
% Hier soll der abstract stehen

\clearpage


\listoffigures \addcontentsline{toc}{section}{Abbildungsverzeichnis}

\listoftables \addcontentsline{toc}{section}{Tabellenverzeichnis}

\tableofcontents

\pagebreak

\pagenumbering{arabic} 
